Puji dan syukur dipanjatkan kepada Tuhan Yang Maha Esa atas karunia-Nya laporan Praktik Kerja Lapangan (PKL) ini dapat dibuat dan diselesaikan dengan baik. Laporan dengan judul “Pengaruh Regularization Pada Deteksi Pneumonia Menggunakan CNN” disusun berdasarkan apa yang telah dilakukan pada saat praktik kerja lapangan selama 2 bulan 3 minggu mulai 15 Juni 2020 hingga 4 Agustus 2020. Dalam penyusunan laporan praktik kerja lapangan ini Penulis memberikan ucapan terima kasih kepada berbagai pihak yang sudah membantu dalam proses pembuatan laporan ini, antara lain: 1. Orang tua dan teman-teman yang selalu memberi dukungan dan semangat kepada Penulis sehingga praktik kerja lapangan dapat terselesaikan, 2. Ibu Dr. Kestrilia Rega Prilianti, S.Si., M.Si. selaku Dekan Fakultas Sains dan Teknologi Universitas Ma Chung, 3. Bapak Hendry Setiawan, S.T., M.Kom. selaku Kepala Program Studi Teknik Informatika Universitas Ma Chung, 4. Bapak Mochamad Subianto, S.Kom., M.Cs. selaku pembimbing akademik, 5. Bapak Windra Swastika, S.Kom., MT., Ph.D. selaku pembimbing praktik kerja lapangan. Laporan ini adalah salah satu prasyarat kelulusan. Dalam laporan ini tidak menutup kemungkinan terdapat beberapa kesalahan. Oleh sebab itu kritik dan saran sangat membantu bagi penulis untuk memperbaiki kekurangan yang ada. Demikian semoga praktik kerja lapangan ini bisa bermanfaat bagi semua pihak.

Puji dan syukur dipanjatkan kepada Tuhan Yang Maha Esa atas karunia-Nya laporan Praktik Kerja Lapangan (PKL) ini dapat dibuat dan diselesaikan dengan baik. Laporan dengan judul “Pengaruh Regularization Pada Deteksi Pneumonia Menggunakan CNN” disusun berdasarkan apa yang telah dilakukan pada saat praktik kerja lapangan selama 2 bulan 3 minggu mulai 15 Juni 2020 hingga 4 Agustus 2020. Dalam penyusunan laporan praktik kerja lapangan ini Penulis memberikan ucapan terima kasih kepada berbagai pihak yang sudah membantu dalam proses pembuatan laporan ini, antara lain: 1. Orang tua dan teman-teman yang selalu memberi dukungan dan semangat kepada Penulis sehingga praktik kerja lapangan dapat terselesaikan, 2. Ibu Dr. Kestrilia Rega Prilianti, S.Si., M.Si. selaku Dekan Fakultas Sains dan Teknologi Universitas Ma Chung, 3. Bapak Hendry Setiawan, S.T., M.Kom. selaku Kepala Program Studi Teknik Informatika Universitas Ma Chung, 4. Bapak Mochamad Subianto, S.Kom., M.Cs. selaku pembimbing akademik, 5. Bapak Windra Swastika, S.Kom., MT., Ph.D. selaku pembimbing praktik kerja lapangan. Laporan ini adalah salah satu prasyarat kelulusan. Dalam laporan ini tidak menutup kemungkinan terdapat beberapa kesalahan. Oleh sebab itu kritik dan saran sangat membantu bagi penulis untuk memperbaiki kekurangan yang ada. Demikian semoga praktik kerja lapangan ini bisa bermanfaat bagi semua pihak.

Puji Syukur kepada Tuhan Yang Maha Esa, atas berkat Rahmat dan Karunia-Nya bahwa Praktik Kerja Lapangan ini telah terselesaikan dengan judul “Mendeteksi Emosi Suara dengan Speech Emotion Recognition Berdasarkan Empat Macam Classifier”. Berkat pertolongan dari berbagai pihak yang meluangkan waktu untuk Penulis bisa menyelesaikan Laporan Praktik kerja Lapangan ini. Maka dari itu pada kesempatan ini, Penulis ingin mengucapkan terima kasih sebesarbesarnya kepada: 1. Kedua orang tua dan seluruh keluarga tercinta yang selalu membantu Penulis dengan dukungan untuk menyelesaikan Praktik Kerja Lapangan ini. 2. Dr. Kestrillia Rega Prilianti, M.Si. selaku Dekan Fakultas Sains dan Teknologi 3. Windra Swastika, S.Kom., MT., Ph.D. selaku Ketua Penelitian dan Dosen Pembimbing. 4. Teman-teman saya yang membantu memberi nasehat dan pendapat. Semoga laporan Praktik Kerja Lapangan ini bermanfaat bagi semua pihak yang membutuhkan. Sekali lagi, Penulis mengucapkan terima kasih kepada semua pihak yang terlibat dalam penyusunan laporan ini.

Puji syukur dipanjatkan kehadirat Tuhan Yang Maha Esa, yang atas restu-Nya sehingga tugas dan laporan Praktik Kerja Lapangan ini dapat diselesaikan dengan sebaik-baiknya. Laporan ini berisi hasil dari Praktik Kerja Lapangan yang telah dilaksanakan di PT. Sayap Mas Utama selama enam bulan. Pada kesempatan kali ini penulis ingin mengucapkan terima kasih kepada seluruh pihak yang telah membantu penulis ketika melaksanakan Praktik Kerja Lapangan maupun dalam pembuatan Laporan Praktik Kerja Lapangan, di antaranya: 1. Bapak Wijaya, selaku Kepala Departemen IT PT. Sayap Mas Utama yang telah menyediakan tempat untuk Praktik Kerja Lapangan, 2. Ibu Dr.Kestrilia Rega Prilianti, M.Si selaku Dekan dari Fakultas Sains dan Teknologi Universitas Ma Chung, 3. Bapak Hendry Setiawan, ST, M.Kom, selaku Kepala Program Studi Teknik Informatika dan Dosen Pembimbing Praktik Kerja Lapangan, 4. Bapak Stephanus Handy, Bapak Reinaldo Sebastian Gunawan, selaku Pembimbing Lapangan Praktik Kerja Lapangan, 5. Kedua orang tua terkasih, yang telah memberikan dukungan dan semangat selama menjalani Praktik Kerja Lapangan, 6. Serta teman-teman yang telah memberikan dukungan untuk dapat segera menyelesaikan Praktik Kerja Lapangan, Laporan ini disusun berdasarkan hasil Praktik Kerja Lapangan dengan judul “Pengembangan Fitur Direct Debit dan Home Delivery pada Aplikasi Mobile Customer di PT. Sayap Mas Utama” yang dilaksanakan di PT. Sayap Mas Utama selama kurang lebih enam bulan. Praktek Kerja Lapangan ini merupakan mata kuliah yang wajib ditempuh mahasiswa Teknik Informatika Universitas Ma Chung sebagai prasyarat kelulusan.

Segala puji dan syukur dipanjatkan ke hadirat Tuhan Yang Maha Esa atas rahmat dan hidayah-Nya, sehingga Laporan Praktik Kerja Lapangan ini dapat diselesaikan dengan sebaik-baiknya. Laporan ini menjelaskan mengenai berbagai macam kegiatan yang sudah dilakukan ketika internship di PT. Adicipta Inovasi Teknologi Malang dalam kurun waktu satu semester dan hasil project Praktik Kerja Lapangan yang sudah dikerjakan. Pada kesempatan ini, banyak ucapan terima kasih diucapkan kepada pihakpihak yang telah membantu selama magang dalam kurun waktu satu semester dan menyelesaikan Laporan Praktik Kerja Lapangan ini, di antaranya : 1. Bapak Guntur Gozali selaku CEO PT. Adicipta Inovasi Teknologi (AdIns) yang telah menyediakan tempat untuk Praktik Kerja Lapangan / internship, 2. Ibu Dr. Kestrilia Rega Prilianti, M.Si selaku Dekan Fakultas Sains dan Teknologi Universitas Ma Chung, 3. Bapak Hendry Setiawan, ST, M.Kom selaku Kepala Program Studi Teknik Informatika Universitas Ma Chung sekaligus Dosen Pembimbing Praktik Kerja Lapangan, 4. Bapak Teddy Chandra dan Muhammad Syafiudin Sistiyanto selaku Pembimbing Lapangan Praktik Kerja Lapangan / internship 5. Kedua orang tua dan teman-teman yang telah memberikan dukungan dan semangat selama menjalani Praktik Kerja Lapangan. Semoga laporan ini dapat memberikan gambaran mengenai apa saja yang sudah dilakukan selama internship dalam kurun waktu satu semester. Demikian yang dapat disampaikan, saya ucapkan terima kasih.

Puji syukur kepada Tuhan Yang Maha Esa atas rahmat dan hidayah-Nya, sehingga penulis dapat menyelesaikan laporan Pratik Kerja Lapangan (PKL) dengan baik. Laporan ini dibuat berdasarkan hasil dari Pratik Kerja Lapangan (PKL) di PT Andromedia melalui program Magang Bersertifikat Kampus Merdeka (MBKM) yang diselenggarakan oleh Kementrian Pendidikan, Kebudayaan, Riset, dan Teknologi Indonesia sebagai salah satu syarat untuk memenuhi kelulusan mata kuliah Praktik Kerja Lapangan (PKL). Praktik kerja ini diharapkan dapat membawa manfaat baik bagi pihak universitas maupun pihak Instansi. Atas dukungan moral dan materi yang telah diberikan dalam penyusunan laporan ini, penulis menyampaikan ucapan terima kasih kepada: 1. Tuhan Yang Maha Esa atas segala rahmat dan ridho-Nya sehingga penulis dapat diberi kelancaran dan kemudahan dalam mengerjakan Laporan Akhir Magang. 2. Orang tua yang telah mendukung dalam pelaksanaan praktik kerja lapangan ini. 3. Kementerian Pendidikan, Kebudayaan, Riset, dan Teknologi Republik Indonesia selaku penyelenggara program Kampus Merdeka. 4. Bapak Paulus Lucky Tirma Irawan, S.Kom., MT, selaku Dosen Pembimbing Magang dan Praktik Kerja Lapangan Universitas Ma Chung. 5. PT Andromedia yang telah memberikan kesempatan untuk melakukan praktik kerja lapangan. 6. Saudara dan teman-teman yang telah memberikan dukungan moral. Susuan laporan praktik kerja lapangan ini dibuat dengan sebaik-baiknya, namun tidak menutup kemungkinan adanya kesalahan dan kekurangan. Oleh karena itu penulis terbuka terhadap saran dan masukan yang bersifat membangun.

#### Main
Segala puji dan syukur ke hadirat Tuhan Yang Maha Esa atas hidayah dan karunia-Nya laporan Praktik Kerja Lapangan (PKL) ini dapat terselesaikan dengan sebaik-baiknya. Laporan ini dibuat berdasarkan hasil dari berbagai macam kegiatan dan pengalaman yang didapat dari 1 Februari hingga 31 Juli 2023 di PT... Maka dari itu, pada kesempatan ini penulis ingin menyampaikan terima kasih banyak yang sebesar-besarnya kepada berbagai pihak yang berturut serta membantu proses pengerjaan laporan ini, antara lain:
1. Kedua orang tua dan keluarga terkasih yang selalu memberikan berbagai macam dukungan dan semangat dalam proses pembuatan laporan.
2. Ibu Chelsy Mooy selaku CEO PT.... yang telah memberikan kesempatan kepada penulis untuk ikut berturut serta melakukan praktik kerja lapangan di perusahaan PT....
3. Ibu Dr. Kestrilia Rega Prilianti, M.Si. selaku Dekan dari Fakultas Sains dan Teknologi Universitas Ma Chung, 
4. Bapak Hendry Setiawan, ST., M.Kom. selaku Kepala Program Studi Teknik Informatika
5. Bapak Paulus Lucky Tirma Irawan, S.Kom., MT. selaku Dosen Pembimbing Akademik dan Pembimbing Praktik Kerja Lapangan
6. Ibu Lala Agnesta selaku Humas PT... dan Pembimbing Lapangan Praktik Kerja Lapangan 
7. Serta teman-teman saya yang telah membantu dalam proses pengerjaan laporan.
Laporan berjudul "" ini merupakan mata kuliah wajib dan salah satu prasyarat kelulusan bagi mahasiswa Teknik Informatika Universitas Ma Chung. Meskipun demikian, tidak menutup kemungkinan ditemukannya kekurangan atau kesalahan dalam laporan ini. Oleh karena itu, penulis akan selalu terbuka terhadap segala macam kritik dan saran yang ada. Demikian, semoga laporan praktik kerja lapangan ini bisa bermanfaat bagi yang membutuhkan.

time: 1 Feb - 31 Juli -> 6 bulan